% Created 2019-06-26 mer. 11:34
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{fancyvrb}
\author{Pierre Wulles}
\date{\today}
\title{Conclusion du 25 juin}
\hypersetup{
 pdfauthor={Pierre Wulles},
 pdftitle={Conclusion du 25 juin},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.2 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
Le but de ce document est de synthétiser l'essentiel du travail effectué sur le coeur pré-stellaire L1498. Les conclusions apportées dans ce document sont \emph{temporaires}, nous n'avons en effet à ce jour pas pu régler le problème de calibration présent dans les run à 1mm et 2mm du télescope NIKA2.

\section{Le corps gris}
\label{sec:org1406d67}
En utilisant les données du satellites Hershel et des données du catalogue planck:
\begin{center}
\begin{tabular}{rrr}
Fréquence [GHz] & Intensité [Jy] & \(\sigma\) [Jy]\\
\hline
3000 & 1.45316 & 1.90766\\
857 & 8.11792\,(1) & 8.30103\\
545 & 3.27798\,(1) & 3.12671\\
353 & 9.61413 & 9.53656\,(-1)\\
\end{tabular}
\end{center}
Après avoir tout ramené en \([MJy/sr]\) on obtient donc le jeu de données suivant: 
\begin{center}
\begin{tabular}{rrr}
Longueur d'onde [µm] & Intensité [MJy/sr] & \(\sigma\) [MJy/sr]\\
\hline
99 & 1.9865 & 2.61\\
250 & 133.95226 & 0.98\\
350 & 110.985115 & 0.7\\
500 & 58.66065 & 0.43\\
550 & 43.84 & 4.28\\
850 & 13.152 & 1.306\\
1250 & 5.5 & 0.3\\
2000 & 0.46 & 0.022\\
\end{tabular}
\end{center}
Ensuite on va appliquer le modèle du corps gris sur ces données
\[ \tilde B_{\nu}(T) = B_{\nu}(T)(1 - e^{-\tau_{\nu}}) \]
avec:
\[ \tau_{\nu} = N_H \times \kappa_{\lambda} \times m_H \times 1.4 \]
et \(B_{\nu}(T)\) le corps noir classique:
\[ B_{\nu}(T) = \frac{2h\nu^3}{c^2}\frac{1}{e^{\frac{h\nu}{k_BT}} -1} \]
En laissant libre les paramètres \(\beta\), \(N_H\) et \(T\), le résultat de l'interpolation par l'algorithme de Levenberg-Marquardt est:
\begin{figure}
\centering
\begin{BVerbatim}
Final set of parameters            Asymptotic Standard Error
\texttt{=====================}            \texttt{========================}
NH              = 7.5806e+26       +/- 1.791e+26    (23.63\%)
T               = 10.1559          +/- 0.4401       (4.333\%)
beta            = 2.37752          +/- 0.1491       (6.271\%)
\end{BVerbatim}
\end{figure}
Matrice de corrélation:
\begin{center}
\begin{tabular}{lrrl}
 & NH & T & beta\\
NH & 1.000 &  & \\
T & -0.995 & 1.000 & \\
beta & 0.966 & -0.947 & 1.000\\
\end{tabular}
\end{center}
Sur la figure on obtient:
\begin{center}
\includegraphics[width=350px]{conclu1.png}
\end{center}
\section{Profil d'intensité}
\label{sec:org3191a89}
On a ensuite essayé de tracer l'intensité en fonction du rayon, en s'éloignant du pic. Le but est d'établir un profil d'intensité que l'on suppose être de la forme:
\[ I(x) = \frac{A}{1+\left(\frac{x}{x_0}\right)^{\alpha}} \]
Les données utilisés sont celles du run2 qui a l'air d'être le plus réaliste:
L'algorithme de Levenberg-Marquardt donne le résultat suivant:
\begin{verbatim}
Final set of parameters            Asymptotic Standard Error
=======================            ==========================
alpha           = 2.27446          +/- 0.07073      (3.11%)
A               = 0.946029         +/- 0.02128      (2.249%)
x0              = 3.27285          +/- 0.08415      (2.571%)
\end{verbatim}

Matrice de corrélation:
\begin{center}
\begin{tabular}{lrrl}
 & alpha & A & x0\\
alpha & 1.000 &  & \\
A & -0.769 & 1.000 & \\
x0 & 0.852 & -0.941 & 1.000\\
\end{tabular}
\end{center}

Et on peut tracer la figure suivante:
\begin{center}
\includegraphics[width=350px]{conclu2.png}
\end{center}
\end{document}
